【華為危機●用戶須知】日後只可用國產App？ Q&A解答華為用戶疑問

【華為危機●用戶須知】日後只可用國產App？ Q&A解答華為用戶疑問

中國發售的華為手機沒有預載Google程式。(互聯網)

路透社報道，Google因應美國商務部禁令，決定中止華為存取Android操作系統的權限，華為將只能使用公開版本的Android系統，不能再訪問包括Google Play Store、Gmail和YouTube在內的熱門應用程式。Google強調決定不會影響華為現有用戶使用其服務，但將嚴重打擊華為日後新手機的部署，以下一篇解釋美國政策和Google舉動對華為用戶的影響。

相關新聞：【華為危機】Google中止合作 華為新手機將無Play Store與Google apps

我的華為手機已經不可用了嗎？

不會，美國的命令不影響華為手機的運作。就算在美國，華為手機仍然可以使用，因為網絡可攜性的框架已經制定，現有的華為手機不會被禁存取美國網絡。

我的華為手機已經不可再用Google軟件嗎？

現有的華為手機仍然可以存取Google Play Store及其他程式。Google向路透社發表的聲明表示，現有華為設備用戶，仍能在Google Play Store下載更新，而Gmail等應用程式是透過Google Play Store更新的，故仍受保障。

相關新聞：【華為危機】Google重施故技 去年曾中止與中興的商業活動

操作系統更新又如何？

操作系統的更新通常是由手機製造商和電訊運營商提供，故不排除會受到黑名單的影響。此外，華為日後只可繼續使用Android的開放源代碼，即AOSP公開版本的操作系統，而華為旗艦機Mate 20被Google列為Android Q測試版的其中一款手機，這意味雙方交易及軟件編寫已經完成，但目前Google禁止與華為合作，可能會導致華為手機中Android Q及更高版本的更新受阻。

現在買華為手機風險大嗎？

美國的禁令有其政治因素，很可能短時間之內就解決，就如同去年美國封殺中興的情況一樣。

如果禁令持續，華為就只能使用公開版本的Android系統，並在中國海外發售一部沒有Google程式，僅搭載華為自家研發程式的手機，情況就如同中國的華為手機一樣。Google的程式在中國被禁，故華為在中國發售的手機僅外表似Android，例如Mate 20系列手機就搭載兼容Android 9的華為EMUI 9操作系統，以及一堆由華為、騰訊及百度提供的應用程式，中國以外地區的消費者不一定習慣。

澳洲finder網／路透社

【76頁電子書●皇室寶寶育成記】由英女皇到哈里添丁 趣談皇室四代湊仔經
一按即睇︰
【六四30】守住歷史 拒絕遺忘

上一則
上一則
記事簿內有陳婉玉字迹 透露已羅致政府高級人員

下一則
下一則
【每日一評果】失色西甲 巴塞11年來最低分的冠軍

【華為危機】Google中止合作 華為新手機將無Play Store與Google apps
【華為危機】Google重施故技 去年曾中止與中興的商業活動
【即時文摘】這場晚宴沒你份（陶傑）
【華為危機●展望】料只屬短期影響 長遠或促成華為研發自家操作系統競爭
【華為危機●分析】彭博：美國多間頂尖企業斷硬件供應 CNN：華為缺美國零件難履行歐洲5G合約
【華為危機】彭博：英特爾、高通等晶片製造商不向華為供貨
【中美貿易戰】特朗普：在我任內 中國休想經濟超越美國
【華為危機】首季手機出貨量全球第二 全年超越蘋果目標成泡影
【中美貿易戰】早向習總表明「協議不會是50-50」 特朗普明言食硬中國
【中美貿易戰】中國出王牌反擊？習近平與劉鶴調研稀土企業
【華為危機】官方回應舊機仲用到Play Store 先達店主：二手價或逐步下降
【中美貿易戰】特朗普：關稅戰令工廠由中國遷至越南 國會議員促調查紐約地鐵擬用中車列車